[放負]有人話，以大多數人嘅努力程度之低，根本唔輪到比天賦

我就話，以大多數人嘅起跑線之低，根本唔輪到比努力

其實現實就係咁，冇話放唔放負，d人成日話贏在起跑線，事實上，你那來的自信覺得自己有資格同人比？天道酬幸不酬勤，你天賦好，就事半功倍，你天賦差，就事倍功半，即使同一件事你地做到一樣效果，時間成本都唔同，所以先天輸左，其實已經注定左好多野

巴打個名

冇錯就係我個名

好認真咁講，人生只係講努力同運氣

係，有好多人好有錢讀名校，但唔保證人生一帆風順

際遇同運氣係最重要，大運一到你又有努力，一個大運可以搵到一世洗唔完既錢

我淨係知
係香港生存,唯一嘅優勢就係錢
咩高大有型靚仔,有腦成績好,通通都係窮撚之間嘅比較,只係窮撚自high用

努唔努力到唔係靠個人意志就做到，都要睇大環境，孟母三遷大家都聽過，孟子努唔努力？當然努力，但若果唔係孟子老母識教，孟子仲會唔會咁努力，仲會唔會成為後來嘅孟子？我諗大家心中有數